\documentclass[10pt,a4paper]{scrartcl}
%\documentclass[a4paper,oneside,colorback,pagingbar,accentcolor=tud2c,12pt,listof=entryprefix,
%                     liststotoc,            % Tabellen & Abbildungsverzeichnis ins TOC
%                     %idxtotoc,             % Index ins TOC
%                     bibtotoc,               % Bibliographie ins TOC
%                     bibtotocnumbered,    % Bibliographie im TOC nummeriert
%                     %liststotocnumbered, % Alle Verzeichnisse im TOC nummeriert
%]%{tudreport}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

\usepackage{tabularx}

%\usepackage{fontspec}
%\usepackage{uarial}

%Seitenlayout festlegen
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper, top=2cm, bottom=2cm}

\usepackage{microtype} %Berechnung von Abständen und Randausgleich

\usepackage{wrapfig}

% Kopf und FußZeilen einrichten
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\fancyhf{} %alle Kopf- und Fußzeilenfelder bereinigen
\fancyfoot[C]{%
  \small{Seite \thepage\ von \pageref{LastPage}}\hspace{15pt}%
}

% Zeilenabstand einrichten
\usepackage{setspace}
 \linespread{1.5}
 
%Bilder einfuegen
\usepackage{graphicx} 

%Tabellen
\usepackage{tabularx}

%Farbe
\usepackage{xcolor}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
  colorlinks=false,% hyperlinks will be black
  linkbordercolor=red,% hyperlink borders will be red
  pdfborderstyle={/S /W 1}% border style will be underline of width 1pt; /U =underline
}
% Formatierung der aufzaehlung bei überschriften
\renewcommand{\thepart}{\Roman{part}. Abschnitt:}
%\renewcommand{\thesubpart}{\thesubpart } 
\renewcommand{\thesection}{\bf{}\hspace{0.1em}\arabic{section}.}
\renewcommand{\thesubsection}{\bf{}\hspace{0.1em}\arabic{section}.\arabic{subsection}}
\renewcommand{\thesubsubsection}{}
%\renewcommand{\labelenumi}{((\arabic{enumi}))}
%\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumii}.}

% section -> item formatieren
\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi})}

\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumii}) }

%\renewcommand{labelitemii}{(\arabic{theenumi})}

% —– Start: Angaben zur Formatierung von Überschriften —– %
\usepackage{titletoc}

% Inhaltsverzeichnis anpassen
%\titlecontents{⟨Abschnitt⟩}[⟨Links⟩]{⟨Gesamtformatierung⟩}{⟨Vor dem Label⟩}{⟨Nach dem Label⟩}{⟨Abstandsfüller & Seitenzahl⟩}[⟨Rechts⟩]
%\titlecontents{part}[0pt]{\large\bfseries}{}{}{\titlerule*[0.3pc]{.}\contentspage}
\titlecontents{part}[0pt]{\addvspace{15pt}\large\bfseries}{}{}{\titlerule*[0.3pc]{.}\contentspage}

%\titlecontents{chapter}[1.5em]{\addvspace{5pt}\bfseries}{\contentslabel{1.5em}}{\hspace*{1.5em}}{\titlerule*[0.3pc]{.}\contentspage}
\titlecontents{section}[3.7em]{\addvspace{5pt}}{\contentslabel{2.2em}}{}{\titlerule*[0.3pc]{.}\contentspage}
\titlecontents{subsection}[6.7em]{\addvspace{5pt}}{\contentslabel{2.95em}}{}{\titlerule*[0.3pc]{.}\contentspage}
%\titlecontents{subsection}[6.7em]{}{\contentslabel{2.95em}}{}{\titlerule*[0.3pc]{.}\contentspage} %\titlecontents{subsubsection}[10.6em]{}{\contentslabel{3.8em}}

\titlecontents{subsubsection}[10.6em]{\addvspace{5pt}}{\contentslabel{3.8em}}{}{\titlerule*[0.3pc]{.}\contentspage}
\titlecontents{paragraph}[15.25em]{\addvspace{5pt}}{\contentslabel{4.6em}}{}{\titlerule*[0.3pc]{.}\contentspage}

\setcounter{tocdepth}{5}
\setcounter{secnumdepth}{5}
% —– Ende: Angaben zur Formatierung von Überschriften —– %

\usepackage{titlesec} % Textüberschriften anpasse

% \titleformat{⟨Überschriftenklasse⟩}[Absatzformatierung⟩]{⟨Textformatierung⟩} {⟨Nummerierung⟩}{⟨Abstand zwischen Nummerierung und Überschriftentext⟩}{⟨Code vor der Überschrift⟩}[⟨Code nach der Überschrift⟩]
\titleformat{\part}[hang]{\LARGE\bfseries}{\Roman{part}. Abschnitt: }{0pt}{}
%\titleformat{\chapter}[hang]{\large\bfseries}{\thechapter\quad} }{0pt}{}
%\titleformat{\section}[hang]{\large\bfseries}{\thesection\quad}{0pt}{}
%\titleformat{\subsection}[hang]{\Large\bfseries\center}{}{0pt}{}
%\titleformat{\subsubsection}[hang]{\large\bfseries\center}{}{0pt}{}
%\titleformat{\paragraph}[hang]{\large\bfseries}{\theparagraph\quad}{0pt}{}

% \titlespacing{⟨Überschriftenklasse⟩}{⟨Linker Einzug⟩}{⟨Platz oberhalb⟩}{⟨Platz unterhalb⟩}[⟨rechter Einzug⟩]
\titlespacing{\part}{0pt}{10pt}{10pt}
\titlespacing{\section}{0pt}{6pt}{6pt}
%\titlespacing{\subsection}{0pt}{6pt}{6pt}
%\titlespacing{\subsubsection}{0pt}{6pt}{6pt}
%\titlespacing{\paragraph}{0pt}{6pt}{6pt}

\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} %obere Trennlinie entfernen

% PDF Eigenschaften anpassen
\hypersetup{
  pdftitle={\titelBezeichnung},
  pdfsubject={\titelBezeichnung},
  pdfauthor={Carsten Hölbing}
}

\title{\titelBezeichnung}
